<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Kod Zagrożenia - Niebieski

  <Box>
    [italic]Wywołuje: Każdy, kto ma dostęp na poziomie Dowództwa do działającej konsoli komunikacyjnej.[/italic]
  </Box>

  [bold]Warunki:[/bold]

  Istnieje podejrzenie zagrożenia na pokładzie stacji lub w pobliskiej przestrzeni kosmicznej. Obejmuje to wszelkie oznaki wrogich działań, które nie spowodowały żadnych szkód dla stacji lub załogi, ale mimo to wydają się obecne.

  [italics]Drobne zagrożenia, takie jak złodzieje, bójki w barach i pokojowe protesty, nie są wystarczająco poważne, aby podnieść poziom alarmowy do niebieskiego.

  [bold]LUB[/bold]

  Potwierdzone zagrożenia oznaczone Kodem Czerwonym zostały odpowiednio zażegnane lub ustąpiły samoistnie. Zaleca się, aby po upływie ponad 10 minut od ogłoszenia kodu czerwonego bez żadnych wrogich działań ogłosić Kod Niebieski.

  [bold]Ochrona:[/bold]

  Broń nie musi być chowana do kabury. Zaleca się jednak, aby pracownicy ochrony postępowali zgodnie z SPO Ochrony w celu zapobiegania wypadkom i pełnej świadomości procedur dotyczących uzbrojenia.

  Losowe kontrole są w pełni dozwolone. Personel ochrony może zatrzymać każdą osobę, która odmówi poddania się losowej kontroli, w celu przeprowadzenia tej kontroli.

  [bold]Obszary zabezpieczone:[/bold]

  Magazyn EVA, Magazyn Techniczny, Generator Grawitacji, Bezpieczny Magazyn Inżynieryjny, Zarządzanie SI, Skarbiec, Brama oraz wszelkie inne miejsca wymagające dostępu na poziomie Dowództwa, które nie są regularnie używane.

  Zaleca się, aby wszystkie obszary zabezpieczone były zaboltowane, chyba że ich użycie jest konieczne.

  Wycieczki do Bramy nie są zalecane, chyba że są to akcje ratownicze.

  [bold]Załoga ogólna:[/bold]

  Wszystkim członkom załogi zaleca się maksymalne ustawienie czujników kombinezonów;

  Członkowie załogi powinni zgłaszać wszelkie podejrzane działania najbliższemu członkowi ochrony lub w razie potrzeby używać swoich urządzeń PDA lub zestawów słuchawkowych;

  Załoga powinna zachować szczególną ostrożność, nawet jeśli zagrożenie jest jedynie podejrzewane. Przestrzeganie prostych procedur bezpieczeństwa (takich jak nieprzechodzenie samodzielnie przez obszar konserwacji) może zapobiec niepotrzebnym wypadkom;

  Gościom na stacji (komukolwiek z dostępem na poziomie Cywilnym) zaleca się pozostawanie w miejscach publicznych, dla własnego bezpieczeństwa.
</Document>
