<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
  # Kod Zagrożenia - Delta

  <Box>
    [italic]Stacja znajduje się na krawędzi zniszczenia. Podejmij zdecydowane działania, aby rozwiązać tę sytuację. Każdy koszt jest uzasadniony, aby osiągnąć ten cel.[/italic]
  </Box>

  Istnieje bezpośrednie ryzyko zniszczenia stacji lub śmierci całej załogi. Brak działania doprowadzi do katastrofalnych konsekwencji.

  [bold]Ochrona:[/bold]

  Wprowadzono stan wojenny. Standardowe procedury operacyjne zostały zawieszone. Personel ochrony ma pełne uprawnienia do podjęcia wszelkich niezbędnych działań w celu zapewnienia bezpieczeństwa stacji i załogi. Personel utrudniający przeprowadzenie procedur awaryjnych może zostać usunięty, jeśli wymaga tego sytuacja. Ochrona ma prawo do użycia broni w odpowiedzi na wszelkie fizyczne zagrożenie. Atak na Dowództwo lub zespół ratowniczy może zostać ukarany natychmiastową egzekucją w terenie.

  Losowe kontrole są w pełni dozwolone, dopuszczalne i zalecane. Pracownicy ochrony mogą zatrzymać każdą osobę, która odmówi poddania się losowej kontroli, w celu przeprowadzenia takiej kontroli;

  Pracownicy ochrony mają obowiązek pełnej współpracy z dowolnym personelem Centralnego Dowództwa (np. Jednostkami Szybkiego Reagowania) w celu wyeliminowania zagrożenia dla stacji.

  W przypadku aktywacji pokładowej Głowicy Nuklearnej, zatwierdzonej przez Centralne Dowództwo, cały personel ochrony ma obowiązek chronić to urządzenie.

  [bold]Obszary zabezpieczone:[/bold]

  Wszelkie miejsca wymagające dostępu Dowództwa lub Ochrony, lub wyznaczone przez Dowództwo.

  [bold]Załoga ogólna:[/bold]

  Cała załoga jest zobowiązana do maksymalnego ustawienia czujników kombinezonów;

  Wszyscy członkowie załogi mają zrobić wszystko, co w ich mocy, aby powstrzymać zagrożenie dla stacji. Załoga powinna wykonywać wszystkie polecenia wydane przez służby bezpieczeństwa, Dowództwo lub personel Centralnego Dowództwa.

  Gościom na stacji (komukolwiek z dostępem na poziomie Cywilnym) zaleca się pozostawanie w Barze, Bibliotece lub Kajutach, chyba że Ochrona, Dowództwo lub członkowie Centralnego Dowództwa postanowią inaczej.

  W przypadku niekontrolowanego zagrożenia infekcyjnego lub zagrożenia o charakterze ogólnym załoga musi zapewnić przestrzeganie procedur kwarantanny i ograniczenie zagrożenia do stacji, nawet kosztem własnego życia.

  W przypadku aktywacji pokładowej Głowicy Nuklearnej, zatwierdzonej przez Centralne Dowództwo, cały personel musi się wycofać i postępować zgodnie z wytycznymi Centralnego Dowództwa.

</Document>
