<Document>
  # Role Types

  ## Załoga lub jej sojusznik
  W większości rund większość graczy będzie nieantagonistami, co oznacza, że są oni po stronie załogi. Jest to rola "domyślna" - jeśli gra nie informuje cię, że pełnisz jedną z pozostałych ról określonych tutaj, jesteś nieantagonistą. Ogólnie rzecz biorąc, nieantagoniści mają na celu wywarcie pozytywnego wpływu na wynik rundy.

  ## Solo Antagonista
  Niektóre role mają na celu sprawianie problemów w rundzie lub osobom niebędącym antagonistami. Jesteś solo antagonistą tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje, że jesteś solo antagonistą. Antagoniści są zwolnieni z wielu, ale nie wszystkich zasad dotyczących odgrywania ról.

  ## Drużynowy Antagonista
  Drużynowi antagoniści są podobni do solo antagonistów, ale mają innych antagonistów, których nie powinni przeszkadzać, a których mogą być zobowiązani pomagać. Jesteś drużynowym antagonistą tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje, że jesteś drużynowym antagonistą.

  ## Wolny Agent
  Niektóre role mogą swobodnie wybierać, czy chcą zachowywać się jak antagonista, czy jak nieantagonista, i mogą zmieniać zdanie, kiedy tylko chcą. Jesteś wolnym agentem tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje, że jesteś wolnym agentem.

  ## Familiar
  Znajomi są uważani za nieantagonistów, ale mają instrukcje, aby słuchać kogoś. Muszą słuchać tej osoby, nawet jeśli powoduje to naruszenie zasad odgrywania ról lub śmierć. Jesteś znajomym tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje, że jesteś znajomym. Jesteś znajomym tylko osoby, którą wskazuje gra.

  ## Silikon / Zmieniony Silikon
  Silikony mają zestaw praw, których muszą przestrzegać ponad wszystko, z wyjątkiem zasad podstawowych. Jesteś silikonem tylko wtedy, gdy gra jasno i wyraźnie informuje, że jesteś silikonem.
  Zmienione silikony są funkcjonalnie identyczne, ta rola jest używana do podkreślenia zestawów praw, które zostały zhakowane, uszkodzone lub są uważane za niestandardowe lub niebezpieczne.
</Document>
